@incollection{freud_audela_1920,
	address = {Paris},
	title = {Au delà du principe du plaisir},
	booktitle = {Essais de psychanalyse},
	pages = {41-115},
	language = {French},
	publisher = {Payot},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1920},
	date = {1981},
	translator = {Jean Laplanche and Jean-Bertrand Pontalis}
}

@incollection{freud_totem_1913,
	address = {Paris},
	title = {Totem et tabou. Quelques concordances entre la vie psychique des sauvages et celle des névrosés},
	booktitle = {Œuvres complètes, XI},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1913},
	date = {1998},
	translator = {Janine Altounian and André Bourguignon and Pierre Cotet and Alain Rauzy and Florence Baillet}
}

@incollection{freud_malaise_civilisation_1929,
	address = {Paris},
	title = {Malaise dans la civilisation},
	booktitle = {OCF.P XIX},
	pages = {83-268},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1929},
	date = {1984},
	translator = {Rose-Marie Zeitlin}
}

@book{freud_nouvellesconf_1932,
	address = {Paris},
	title = {Nouvelles conférences d'introduction à la psychanalyse},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1932},
	date = {1984},
	translator = {Rose-Marie Zeitlin}
}

@book{freud_nouvellesconf_Berman,
	address = {Paris},
	title = {Nouvelles conférences d'introduction à la psychanalyse},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1932},
	date = {1936},
	translator = {Anne Berman}
}

@incollection{freud_inquietante_1919,
	address = {Paris},
	title = {L'inquiétante étrangeté},
	booktitle = {L'inquiétante étrangeté et autres essais},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1919},
	date = {1985},
	translator = {Bertrand Féron}
}

@incollection{freud_psycho_foules_1921,
	address = {Paris},
	title = {Psychologie des foules et analyse du moi},
	booktitle = {OCF.P XVI},
	pages = {1-83},
	language = {French},
	publisher = {Payot},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1921},
	date = {1981},
	translator = {Pierre Cotet and others}
}

@incollection{freud_moi_ca_1923,
	address = {Paris},
	title = {Le moi et le ça},
	booktitle = {Essais de psychanalyse},
	pages = {219-274},
	language = {French},
	publisher = {Payot},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1923},
	date = {1981},
	translator = {Jean Laplanche}
}

@incollection{freud_inhibition_1926,
	address = {Paris},
	title = {Inhibition, symptôme et angoisse},
	booktitle = {OCF.P XVII},
	pages = {203-286},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1926},
	date = {1951},
	translator = {Michel Tort}
}

@incollection{freud_fetichisme,
	address = {Paris},
	title = {Fétichisme},
	booktitle = {OCF.P XVIII},
	pages = {123-131},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1927},
	date = {1994},
	translator = {René Lainé}
}

@incollection{freud_clivage,
	address = {Paris},
	title = {Le clivage du moi dans le processus de défense},
	booktitle = {OCF.P XX},
	pages = {219-224},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1938},
	date = {2010},
	translator = {Pierre Cotet and Alain Rauzy}
}

@book{freud_moise_1939,
	address = {Paris},
	title = {L'homme Moïse et la religion monothéiste},
	pages = {203-286},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1939},
	date = {1986},
	translator = {Cornélius Heim}
}

@incollection{freud_abrege_1938,
	address = {Paris},
	title = {Abrégé de psychanalyse},
	booktitle = {GW 17},
	pages = {67-138},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1926},
	date = {1949},
	translator = {Anne Berman}
}

@incollection{freud_rememoration_1914,
	address = {Paris},
	title = {Remémoration, répétition et élaboration},
	booktitle = {De la technique psychanalytique},
	pages = {105-115},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1914},
	date = {1970},
	translator = {Anne Berman}
}

@book{freud_metapsychologie_1915,
	address = {Paris},
	title = {Métapsychologie},
	language = {French},
	publisher = {Gallimard},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1915},
	date = {1968},
	note = {trad. fr.}
}

@incollection{freud_ConsiderationsGuerreMort_1915,
	address = {Paris},
	title = {Considérations actuelles sur la guerre et la mort},
	booktitle = {Essais de psychanalyse},
	pages = {235-267},
	language = {French},
	publisher = {Payot},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1915},
	date = {1970},
	translator = {Samuel Jankélévitch},
	editor = {Angelo Hesnard},
	editortype = {reviser}
}

@incollection{freud_PourquoiLaGuerre_1933,
	address = {Paris},
	title = {Pourquoi la guerre~?},
	booktitle = {Résultats, idées, problèmes II},
	pages = {203-215},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1933},
	date = {1985},
	translator = {Jean-Gilbert Delarbre and Alain Rauzy}
}

@incollection{freud_AnalyseAvecSansFin_1937,
	address = {Paris},
	title = {L'analyse avec fin et l'analyse sans fin},
	booktitle = {Résultats, idées, problèmes II},
	pages = {231-268},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1937},
	date = {1985},
	translator = {Janine Altounian and others}
}

@book{freud_LettersFliess_1904,
	address = {Paris},
	title = {The Complete Letters of Sigmund Freud to Wilhelm Fliess 1887-1904},
	language = {English},
	publisher = {Cambridge},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1904},
	date = {1985},
	translator = {{Jeffrey Moussaieff} Masson},
	editor = {{Jeffrey Moussaieff} Masson}
}

@book{freud_ferenczi_Correspondence_1992,
	address = {Paris},
	title = {Correspondance~: 1908-1914},
	volume = {1},
	language = {French},
	publisher = {Calmann-Lévy},
	author = {Freud, Sigmund and Ferenczi, Sandor},
	origdate = {1992},
	translator = {Équipe du Coq-Héron},
	editor = {Eva Brabant and Ernst Falzeder and Patrizia Giampieri-Deutsch}
}

@incollection{freud_Transfert_1912,
	address = {Paris},
	title = {La dynamique du transfert},
	booktitle = {De la technique psychanalytique},
	pages = {50-60},
	language = {French},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	author = {Freud, Sigmund},
	origdate = {1912},
	date = {1970},
	translator = {Anne Berman}
}

@inbook{freud_Complement_Metapsy_1917d,
	title = {Complément métapsychologique à la théorie du rêve},
	booktitle = {Métapsychologie},
	origdate = {1917},
	date = {1968},
	author = {Sigmund Freud},
	translator = {Jean Laplanche and Jean-Bertrand Pontalis},
	publisher = {Gallimard},
	address = {Paris}
}

@inbook{freud_1908,
	title = {La morale sexuelle \guill{civilisée} et la maladie nerveuse des temps modernes},
	booktitle = {La vie sexuelle},
	origdate = {1908},
	date = {1969},
	author = {Sigmund Freud},
	pages = {28-46},
	translator = {Jean Laplanche},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}

@inbook{freud_Amour_Transfert,
	title = {Observations sur l'amour de transfert},
	booktitle = {La technique psychanalytique},
	origdate = {1915},
	date = {2013},
	author = {Sigmund Freud},
	translator = {Anne Berman},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}

@inbook{freudEsquisse_1895,
	title = {Esquisse pour une psychologie scientifique},
	booktitle = {La naissance de la psychanalyse. Lettres à Wilhelm Fliess},
	origdate = {1895},
	date = {2006},
	author = {Sigmund Freud},
	translator = {Françoise Kahn and François Robert},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}

@inbook{Freud_1900,
	title = {L'interprétation des rêves},
	booktitle = {Œuvres complètes, tome IV},
	origdate = {1900},
	date = {1998},
	author = {Sigmund Freud},
	translator = {Janine Altounian and André Bourguignon and Pierre Cotet and Alain Rauzy and Florence Baillet},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}

@inbook{Freud_narcissisme_1914,
	title = {Pour introduire le narcissisme},
	booktitle = {Œuvres complètes, tome XII},
	origdate = {1914},
	date = {1998},
	author = {Sigmund Freud},
	translator = {Janine Altounian and André Bourguignon and Pierre Cotet and Alain Rauzy and Florence Baillet},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}

@inbook{Freud_1896,
	title = {Studien über Hysterie},
	booktitle = {Études sur l'hystérie},
	origdate = {1896},
	date = {1956},
	author = {Sigmund Freud and Joseph Breuer},
	translator = {Anne Berman},
	publisher = {Presses Universitaires de France},
	address = {Paris}
}
